\chapter{Appendices}

\section{Hardware requirements}
Server: \\
Die wichtigste Anforderung an die Hardware ist die Erweiterbarkeit. Sie muss zu jederzeit einfach und schnell ausgebaut werden kann. Am Anfang, bei wenig Traffic auf dem Webserver wird die Hardware nur eine nebens\"{a}chliche Rolle spielen. Bei steigenden Anfragen, muss die Hardware aber dementsprechend erweitert werden. \\ \\

Client: \\
Grunds\"{a}tzlich kann auf unsere Applikation von jedem internetf\"{a}higen Ger\"{a}t zugegriffen werden. Es ist aber empfohlen nicht mit veralteten Browsern die Applikation zu nutzten. Dabei kann nicht garantiert werden, dass alle Funktionen einwandfrei funktionieren. \\ \\

Die Datenbank und der Applikation werden auf einem Server in einer Cloud gehostet, die hier genannten Werte sind f\"{u}r ein initiales Setup gedacht. \\
Bei intensiver Nutzung und je nach Gr\"{o}sse der Datenbank und der Applikation m\"{u}ssen die Werte entsprechend angepasst werden. \\
Das initiale Setup sieht die regelm\"{a}ssige Verwendung der App f\"{u}r einen Patientenstamm mit zehn Patienten und zwei Therapeuten vor, welche das System aktiv nutzen. \\
Falls diese Werte \"{u}berstiegen werden muss das System entsprechend skaliert werden.

\section{Database and application requirements}

\begin{itemize}
    \item{Memory: 1 GB}
    \item{Processor speed: 1 GHz}
    \item{Processor architecture: x64}
    \item{Hard Disk: 10 GB}
    \item{Internet bandwith (included per month): 5 GB}
\end{itemize}

F\"{u}r Details zum Datenmodell siehe \ref{sec:dataschema}.
